\beginsong{Dammi un bacio\tiny\\Antonio Ligabue}[by={A. Daolio -- G. Carletti -- O. Veroli}]

\chordsoff

\beginverse*
\poetry{Dammi un bacio.}
\endverse

\beginverse
Piàta pianura, òmida calura,
pìopi, càredi, moschi, sinseli,
al sol, schègia ed vèder,
al tàia al man, al tàia al predi. \smallskip
Piàta pianura, cun la tèra dura,
agh viv al bèss, la volp, al ress,
al scàpa via al màt, occ ed gat,
c'la vèst al dievel. 
\endverse

\beginchorus
Ligabue, nès d'aquila,
al sbràia al ciel, la sò pèina,
Cesarèina, per piasèr, a vòi un bès, 
dammi un bacio. \smallskip
Sè, lè nuda la sò umanitè,
la sò veritè lè diversitè,
al scàpa via al mat, occ ed gat, 
c'la vèst al dievel. 
\endchorus

\beginverse
Piàta pianura, solitòdin amèra,
al bisògn d'amor, al spaca al còr,
al scàpa via al mat, occ ed gat, 
c'la vèst al dievel.
\endverse

\beginchorus
Ligabue, sbràièva la gèint,
al fà paùra, l'è un demèint,
lè brachè com'un can,
da impròunti umani.\smallskip
Lazò in dò casca al sol,
un sogn, un fior,
forse un fiol,
lò, Ligabue lè là cal và.
nisòun al le rivedrà, mai piò. 
\endchorus

\endsong
